%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel A-04-4 auf Seite 852.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\StartShownPreambleCommands
\newcommand\cs[1]{\texttt{\textbackslash#1}}  \newcounter{foo}
\newenvironment{foo}[2][\bfseries]
  {\par\hrulefill\par\refstepcounter{foo}{#1Merksatz \arabic{foo} #2: }}
  {\par\rule[1ex]{\textwidth}{0.4pt}\par}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Eine Zeile davor.
\begin{foo}{(Umgebung)}\label{Umg}
Sie wird durch \cs{begin}\ldots\cs{end} umschlossen.
\end{foo}
Eine Zeile dazwischen, die auch beliebig lang sein kann, um die Zeilenlänge mit
einem Umbruch zu zeigen.
\begin{foo}[\scshape]{(Makro)}
Es kann bis zu Neun Parameter \#1\ldots\#9 haben.
\end{foo}
Zu Umgebungen siehe besonders Merksatz~\ref{Umg} auf Seite~\pageref{Umg}.
\end{document}
